##简介

这是一个智能小车的程序，我在暑假电子设计大赛培训期间写的，是我和另外两位队员共用努力的成果，开源出来，纪念一下，美好的回忆

题目可以参照附图，因为当时时间仓促，另外小车后来电机也出了点问题，第四阶段就没有做了，但是用现有的逻辑和代码实现问题应该也不大

因为当时保留了很多版本，取的是我以为最终的版本，注释自认为写得非常详细，参考价值大于实用价值吧

基本用到了这款单片机上的所有模块，集成的一些传感器使用也可以作为对照，虽然还有很多不足，但是确实是我目前写过最拿得出手，最漂亮的程序了

##附图

**题目**

![1](http://7o52g5.com1.z0.glb.clouddn.com/2015-12-14_21-24-22.png)

![2](http://7o52g5.com1.z0.glb.clouddn.com/2015-12-14_21-24-38.png)

---
**接线图(后来改了一些，具体看代码)**

![3](http://7o52g5.com1.z0.glb.clouddn.com/2015-07-16_10-21-35.jpeg)

---

**小车**

![4](http://7o52g5.com1.z0.glb.clouddn.com/2015-07-19_20-57-31.jpeg)

![5](http://7o52g5.com1.z0.glb.clouddn.com/2015-08-18_22-13-31.jpeg)

![6](http://7o52g5.com1.z0.glb.clouddn.com/2015-07-24_09-30-49.jpeg)

##主控芯片
`MSP430F149`

##单片机模块

* IO模块
* 定时器A
* 定时器B
* 看门狗（做定时器中断用）
* ADC模块
* USART模块（用于超声测试，传输数据观测）

##驱动模块

* H桥
* 直流电机

##传感器模块

* 反射式红外线传感器
* 光强传感器（开关量，数字量两用式）
* 超声传感器
* 金属探测器（又名金属接近开关）


##IDE（编译烧录软件）

`IAR`

##编辑器

`Sublime Text`

##其他

* LED灯
* 电压转换芯片
* 串口线
* 串口调试助手
* 杜邦线、数据线、排针、金属、木板、等材料

##感谢

两位队员的陪伴和支持，电路硬件的焊接组装，代码的调试和优化

##待办

- [ ] 上传自己写的串口库和检测函数
- [ ]  有空的话更新一些细节

##更新记录

* 15.12.14 上传最初版本


##协议

**WTFPL**

